聯合艦隊司令長官 山本五十六 主題曲:眦

即將駕船遠航的人啊，請一定要做好覺悟
因為新的航路就交予你的手中了
不要被名為時代的風所左右
更不要被那驚濤駭浪所吞沒
即使絕望的風暴襲來也一定
不要讓你的夢想變成海中的碎藻
抬起目光，望著水平線
拾起勇氣繼續挑戰
即將駕船遠航的人啊，請一定要積累真的智慧
因為新的航路中一定有各種艱辛困苦
從歷史中學到真實
從自然中汲取愛
即使有時會感到自己的力量很渺小
即使有時被人笑為幼稚
要知道沮喪之時更是自省之時
生命的價值就在於活著
如果說其美麗的話
也只存在於奮鬥的汗水中
即使絕望的風暴襲來也一定
不要讓你的夢想變成海中的碎藻
抬起目光，望著水平線
拾起勇氣重新挑戰